双鸡渎豆腐&ai堕落

西南一带烹饪词汇里，有个动词叫du，指的是一种烹制方式，用中火或者细火在汤汁中焖制豆腐、魔芋、血旺、鱼等食材以求深度入味。一般写作”笃“，跟江南名菜的”腌笃鲜“里的”笃“字意思相近，但貌似也不尽相同。由于是方言，du字落实到菜单上的时候，除了”笃“以外，还有各种诡异的写法，比如火字边加”笃“，火字边加”毒“，其实到底该写成什么样，我也不是很清楚。但我见过的最骚囧的写法，还是这几天在贵阳看到的这个——豆腐同学好无辜。。。土鸡”渎“豆腐脑补出来的画面，和下面这张贵阳街拍也颇有呼应之处——这家叫“ai堕落”的本地pub和“妇外诊所”的战略合作伙伴关系，暗示了几多“渎”呢！